點解React咁撚難 ！！！

話說諗住自學React 同redux 啦 點知難撚到pk
本身係白紙學左半年仲係一舊雲咁
我都知我好屎 但又真係好想做front end

如果ching入到黎係想屌鳩我咁屎 咁就岩了 ！！

正想問你有無興趣接私補 救救小弟

Tg: idunnoreact

react 還可以
redux 就真係難喇

BBA底呢排自學緊programming 都覺得好難又冇人教全部自己摸索

難係looping, logic?定果d concept.

巴打 我完全明白你感受
你係上網買course學？

其實我唔明點解d 人話新手應該學react. 我個人認為react e 加要用太多language feature 先寫到個app.

呢排教緊個fd 學react 我發現新手完全唔會了解到jsx 做緊乜。果頭學完forloop if else, 但jsx 就要你用ternary operator 同 array.map.

然後因為e 加大家都唔會學oop ge 原因，我個fd 完全get 唔到有時用component internal state 就唔洗top level 有一大個array of states...

認真，係呢個js 同fp ge 新潮流底下我都唔係好識點教新人寫code.

Btw 唔洗學redux 住，學statehook 同contexthook 先

仲未計 immutable state 淨頭學完assignemnt array.push. E 個又唔比你用 要你用 arrayfilter.. Spread operator...

你可以用vue, alpine.js, svelte 做frontend 架，唔一定用react

點解仲要redux

新PJ咪用redux la

React難嘅話代表你js唔夠熟

學咗js同html嘅DOM manipulation先
咁就無咁難

而家react嘅practice 好functional, js嘅oop又唔似java,C++咁， oop熟係咪必須？

我都覺 新手學既話真係會有啲複雜 有時就算打到啲code出黎都唔明背後concept做緊咩

但學左一半又唔想放棄
Btw 學左statehook and contexthook了
勉強都用到
而家卡關在redux

唔洗理係咩來, 將D曲打過一次有印象就得
其實你發現來來去去都係果D

點解js未熟衝react, react學咗一啲就衝redux?
有揠苗助長嘅感覺

我都唔識答，我觀察係有d idea 係學過oop ge 人會覺得係常識ge 野，但學fp開頭可能要仔細學下，例如Internal states, Get seter (immutable). 你可能話fp 唔係stateless 咩，但事實上係你點都有個位係stateful.

另外唔關oop 事，但一定關fp 事： 唔熟用For loop while loop 情況嚴重，我地公司in 人發現好bootcamp 出黎ge 人唔多識for loop whole loop, 特別係當有幾個exit cases ge while loop.

唔識用for, while 咁得人驚

唔係唔識loop, 而係淨係洗loop一個array. 考d leetcode 題目一寫array.foreach 就gg 左一半。

我見啲job ad 間中都有寫要redux
仲以為係學左比較好
但其實係咪唔係必要？
咁我唔學了 !!!!

其實新手唔應該學react囉

同埋 其實我睇緊既course係react redux一齊教
學學下發現用redux manage state 好似真係會易處理啲咁
但其實而家出面既Project係咪唔會點用？
咁我係咪應該集中練好contexthook方面會比較好？

學埋就實好d既，出面project就用唔用既都有。各有好壞處。
建議就一步步學，玩掂左react 個lifecycle 再玩redux個d。

要如果隻app要管理啲async嘅data，最好就用redux
其實而家有咗redux toolkit同async thunk，已經易用好多
我反而覺得用umi,saga嗰啲搞完之後就真係好難用

樓主想問覺得react 咩地方覺得難？

我做過咁多project，通常只要有async action就會用redux

有底同無底分別，做開的好自然容易明白人地d 比較新language feature, 同埋個framework 或者成個big picture係做緊乜。唔係做開就比較難，同心急想做到d野出黎，左抄右抄但無個sense 背後其實做緊乜。新手學野真係要比耐性，見網上好多example抄抄貼貼好似好易，一run就有野睇，但要融滙貫通自己做就兩回事。

在下都係新手，想問下點解async action 點解要redux ? 我唔用redux ，我揀放落componentDidMount()搞async嘢有咩壞處？

Vue簡潔又夠曬Reactive，用完返唔到轉頭

其實都好難無async action

50K up 果班人係寫jquery
新鮮肝臟先react

唔用redux可以用MobX

1. 試想像吓個react tree 有> 10層layers, 呢個時候你個state management 係咪好想要一個so called global state, redux 就係咁了
2. 用useEffect好過用componentDidMount

最主要嘅麻煩就在於難以管理data，因為我估唔用redux嘅話，你應該就係靠喺fetch完啲嘢之後set state？咁你啲data第二版就用唔到。呢個第一。
第二，唔用redux嘅問題係如果你個component喺拎到data之前unmount，咁你好容易會memory leak，除非你記得喺componentWillUnmount 嗰度cancel個data subscription。

第三，react official係更建議用functional component，咁嘅話你一set state其實就係拎到一個新嘅component，咁如果個component "unmount"咗，就會有memory leak。

鬼叫人早入行

btw，functional component 先有useEffect嗰啲hooks，class component係無呢啲嘢。
而functional component個life cycle亦都簡單得多，所以好多新project開始唔用class component。

1. 嘅情況係唔係可以用context解決？

其實將app state用redux擺晒入global state會唔會違反encapsulation原則

1. 可以, 不過依家有react redux hook 其實兩者都唔難用
2. 睇情況, 有時好似form input 呢啲local state 只會影響1-2 個components 就用state, 會影響好多layers of components 先用redux, it is just a tool not a rule

Easy

context 加 reactquery 加hook基本上夠做

放太多野係context 有unnecessary rerendering performance issue 雖然唔算大問題

其實我覺得context 太大舊debug好煩

另外, redux 仲可以搭rxjs (redux observable), 一個action result pipe 去第2個action 玩event driven 係好好用

可能換個諗法先, 學下點樣個畫面用css 同js 呃到人先， 再學下vuejs (起連登講vuejs 會俾人屌，但我都建議你學下用，始終對新手黎講真係夠簡單） 再深入小小先學 Single File Component

React 對於JS ES6 無底既我覺得會學得相對辛苦小小，畢竟你都係想試下整product 而唔係俾language feature 困住你

agger

本身program 底打唔好既人學frontend 係好唔friendly
新野出得太快可能呢樣你未清到concept 下一樣新野已經出黎
唔係自己興趣去學好易學到放棄

咁你既reducer 會分層嘛

Context係DI手段，亦只係DI手段
亦只有一個好單純嘅原則：context value一變，所有野都rerender

但自從有hook出現之後，大家就覺得useReducer + context === redux
其實根本context只應該放static state(object)，即係auth user/theme之類，其餘經常改變嘅state就放redux

當然另一個大原則係local state放component裏面，shared values先放global (redux)

學來做乜
都無撚用

react 用 hook 咪簡潔D
redux 唔用都得

唔識 oop，用開 fp
唔係應該會識 array.map?

react 唔難
係functional思想同component based design確實一開始有啲顛覆性(指同傳統MVC對比)
你要知道嘅就係react基本上想由上至下嘅node pass去render 幾乎唔會有下至上嘅改變 就算要改變 需要成個tree rerender 呢個時候就係Provider/Context嘅應用 缺點就係慢到hihi 好在react用vdom + tree shaking咁普遍情況仲可以keep到60fps 但實際上你component一多你就知奶野
呢個就係個source:
個人經驗就係 vue同react嘅唔同之處就係reactive data thinking上 vue嘅粒度做得高啲 (雖然個v-bind嘅design都係有啲on99...)

留名學野

有react query + context api 已經唔洗redux

係囉，我都唔明點解要redux

點解唔用useContext

點解lihkg 唔show 呢個reply 嫁？？

Redux 係大公司入面只會比其他dev不斷加新嘅properties/reducer最後所有野炒埋一碟同一樣野可以有幾個reducers同state manage住最後啲奇怪behaviour 出哂嚟debug唔到

就咁useContext + useImmer去裝static 野is ok，簡單就得

本身寫過angular
而家試緊react 覺得react 原身好似得好少野（framework vs library?)
好加好多野先寫到 同時太「自由」 唔係好知其他人會點寫

其實JS 真係咁差咩？
寫開react + ts，見flutter 出左2.0 諗住試下，試左陣好唔慣，放棄左

利申，programing language剩係識JS/TS

卡係邊

自從出左Hook之後就好學左好多啦

學緊咩先

this should be read together with

加埋react query基本上夠做

唔理會旁支嘢（即background之類）
我係唔明點解要好似react咁將所有嘢寫落js
Vue既整體寫法，邏輯係同我舊時代寫CI, Laravel一模一樣。
React對於我黎講唯一用處係香港多人用，我唔學唔得。

我打左幾年code都係覺得react+redux好撚難

甚至做左個project 前面用react+redux都係一頭霧水
主要係唔明果堆definition